% !TeX encoding = UTF-8

%===============================================================================
% Font options are:
%   plain (default), serif (uses Palladio), sans-serif (uses Paratype Sans)
%
% Layout options are:
%   article (default, no chapters), book (for longer texts, offers \chapter)
%   Changing this value between LaTeX runs may require deleting the .aux files
%
% Paragraph options are:
%   noparskip (default, no spacing between paragraphs), parskip (spaced)
%
% Language options are:
%   de (default), en
%   Changing this value between LaTeX runs may require deleting the .aux files
%
\documentclass[serif,article,noparskip,de]{agse-thesis}

% === 
% additional packages
% for tables
\usepackage{booktabs,longtable,array,ragged2e}


% ===


% Global parameters, replace with actual values.
\newcommand{\thesisTitle}{Informationssicherheit im High-Performance Computing 
auf Basis des IT-Grundschutzes}

% -> You may use \par (but not \\) to format the title. If you do so, you'll
%    need to manually set the 'pdftitle' attribute below.
\newcommand{\studentName}{Abraham Söyler}
%===============================================================================

\hypersetup{pdftitle={\thesisTitle}}
\hypersetup{pdfauthor={\studentName}}

\addbibresource{bibliography.bib}

\begin{document}

\coverpage[
    student/id=5071219,
    student/mail=a.soeyler@fu-berlin.de,
    thesis/type=Bachelorarbeit,            % optional, default: Bachelorarbeit
    thesis/group={Arbeitsgruppe Software Engineering},
                                           % optional, default: AGSE
    thesis/advisor={Dr.-Ing.\@ Jörg Schneider},           % optional
    thesis/examiner={Barry Linnert},
    thesis/examiner/2={Prof.\@ Dr.-Ing.\@ Jochen Schiller}, % optional
    thesis/date=\today,                    % optional, default: \today
   %title/size=\LARGE,      % set this value to overwrite automatic font size
    abstract/separate       % toggle this to move the abstract to its own page
]
{ % Your abstract here:
	In dieser Arbeit betrachte ich die Sicherheit in High-Performance-Computing Clustern. Dabei untersuche ich die Anwendbarkeit des IT-Grundschutzes des Bundesamtes für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI) und beschreibe die Durchführung und die Probleme. Als Verbund betrachte ich abstrahiert das Clustersystem Curta an der Freien Universität Berlin. Ich zeige, dass das standardisierte Vorgehen helfen kann, die Sicherheit eines Clusters zu quantifizieren und mögliche Maßnahmen zur Verbesserung zu eruieren. Ich stelle fest, dass die Risikoanalyse in meiner Betrachtung den größten Mehrwert bringt und somit auch den Fokus in der Sicherheitsanalyse haben sollte. 
}

\include{declaration}

%\cleardoublepage

\tableofcontents

\clearpage

\pagestyle{fancy}

% Actual content starts here

\input{1_introduction}

\input{2_fundamentals}

\input{3_methods}

\input{4_structure}

\input{5_risk}

\input{6_fazit}

\printbibliography

\appendix
\include{7_appendix}

\end{document}
